[
  {
    "question": "かれはきけんから<strong>にげる</strong>ことができた。",
    "answer": "彼は危険から<strong>逃げる</strong>ことができた。"
  },
  {
    "question": "せっかくのチャンスを<strong>のがす</strong>なよ。",
    "answer": "せっかくのチャンスを<strong>逃す</strong>なよ。"
  },
  {
    "question": "げんじつからの<strong>とうひ</strong>はもんだいだ。",
    "answer": "現実からの<strong>逃避</strong>は問題だ。"
  },
  {
    "question": "ちいさないぬを<strong>つかまえる</strong>。",
    "answer": "小さな犬を<strong>捕まえる</strong>。"
  },
  {
    "question": "やまできのこを<strong>とらえる</strong>。",
    "answer": "山でキノコを<strong>捕える</strong>。"
  },
  {
    "question": "ようぎしゃを<strong>たいほ</strong>した。",
    "answer": "容疑者を<strong>逮捕</strong>した。"
  },
  {
    "question": "かりたおかねを<strong>もどす</strong>。",
    "answer": "借りたお金を<strong>戻す</strong>。"
  },
  {
    "question": "かいしゃで<strong>ろうどう</strong>する。",
    "answer": "会社で<strong>労働</strong>する。"
  },
  {
    "question": "しごとの<strong>ひろう</strong>がたまった。",
    "answer": "仕事の<strong>疲労</strong>がたまった。"
  },
  {
    "question": "おおきなごけんかでは<strong>めしつかい</strong>がいた。",
    "answer": "大きなご家庭では<strong>召使</strong>がいた。"
  },
  {
    "question": "しょうたいを<strong>めす</strong>。",
    "answer": "招待を<strong>召す</strong>。"
  },
  {
    "question": "きんきゅう<strong>しょうしゅう</strong>がかかる。",
    "answer": "緊急<strong>召集</strong>がかかる。"
  },
  {
    "question": "じょうしの<strong>めいれい</strong>にしたがう。",
    "answer": "上司の<strong>命令</strong>に従う。"
  },
  {
    "question": "にわにあなを<strong>ほる</strong>。",
    "answer": "庭に穴を<strong>掘る</strong>。"
  },
  {
    "question": "とおいむかしに<strong>くっさく</strong>されたどうくつ。",
    "answer": "遠い昔に<strong>掘削</strong>された洞窟。"
  },
  {
    "question": "かれはつよい<strong>うで</strong>をもっている。",
    "answer": "彼は強い<strong>腕</strong>を持っている。"
  },
  {
    "question": "そのあいては<strong>わんりょく</strong>がつよい。",
    "answer": "その相手は<strong>腕力</strong>が強い。"
  },
  {
    "question": "けがをしたので<strong>いりょう</strong>をうけた。",
    "answer": "ケガをしたので<strong>医療</strong>を受けた。"
  },
  {
    "question": "あさごはんに<strong>たまご</strong>をたべる。",
    "answer": "朝ごはんに<strong>卵</strong>を食べる。"
  },
  {
    "question": "たまごのしろいぶぶんは<strong>らんぱく</strong>という。",
    "answer": "卵の白い部分は<strong>卵白</strong>という。"
  },
  {
    "question": "たまごのきみは<strong>らんおう</strong>という。",
    "answer": "卵の黄身は<strong>卵黄</strong>という。"
  },
  {
    "question": "れもんは<strong>きいろ</strong>いいろだ。",
    "answer": "レモンは<strong>黄色</strong>い色だ。"
  },
  {
    "question": "かぜがつよい<strong>いきおい</strong>でふいている。",
    "answer": "風が強い<strong>勢い</strong>で吹いている。"
  },
  {
    "question": "せいぜきな<strong>しせい</strong>でいすにすわる。",
    "answer": "正しい<strong>姿勢</strong>で椅子に座る。"
  },
  {
    "question": "めうえのいけんに<strong>さからう</strong>。",
    "answer": "目上の意見に<strong>逆らう</strong>。"
  },
  {
    "question": "てんきのえいきょうでしあいが<strong>ぎゃくてん</strong>した。",
    "answer": "天気の影響で試合が<strong>逆転</strong>した。"
  },
  {
    "question": "いしきのないかんじゃから<strong>ぞうき</strong>いしょくをうける。",
    "answer": "意思表示のない患者から<strong>臓器</strong>移植を受ける。"
  },
  {
    "question": "しんそうを<strong>みきわめる</strong>。",
    "answer": "真相を<strong>見極める</strong>。"
  },
  {
    "question": "このにくは<strong>ごくじょう</strong>のひんしつだ。",
    "answer": "この肉は<strong>極上</strong>の品質だ。"
  },
  {
    "question": "もんだいには<strong>せっきょく</strong>的とりくむ。",
    "answer": "問題には<strong>積極</strong>的に取り組む。"
  },
  {
    "question": "うんどうのあとで<strong>あせ</strong>をかく。",
    "answer": "運動のあとで<strong>汗</strong>をかく。"
  },
  {
    "question": "ねつで<strong>はっかん</strong>する。",
    "answer": "熱で<strong>発汗</strong>する。"
  },
  {
    "question": "かれはしんらいできる<strong>なかま</strong>だ。",
    "answer": "彼は信頼できる<strong>仲間</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "とりひきを<strong>ちゅうかい</strong>する。",
    "answer": "取引を<strong>仲介</strong>する。"
  },
  {
    "question": "そらをとぶ<strong>こうくう</strong>き。",
    "answer": "空を飛ぶ<strong>航空</strong>機。"
  },
  {
    "question": "あらしのためフライトが<strong>けっこう</strong>になった。",
    "answer": "嵐のためフライトが<strong>欠航</strong>になった。"
  },
  {
    "question": "あたらしいシステムを<strong>どうにゅう</strong>する。",
    "answer": "新しいシステムを<strong>導入</strong>する。"
  },
  {
    "question": "せんせいがせいとを<strong>みちびく</strong>。",
    "answer": "先生が生徒を<strong>導く</strong>。"
  },
  {
    "question": "くるまに<strong>ねんりょう</strong>をいれる。",
    "answer": "車に<strong>燃料</strong>を入れる。"
  },
  {
    "question": "もくざいが<strong>もえる</strong>。",
    "answer": "木材が<strong>燃える</strong>。"
  },
  {
    "question": "かんしゃをうけて<strong>ひふ</strong>があれた。",
    "answer": "寒さを受けて<strong>皮膚</strong>が荒れた。"
  },
  {
    "question": "りんごの<strong>かわ</strong>をむく。",
    "answer": "リンゴの<strong>皮</strong>をむく。"
  },
  {
    "question": "レストランのテーブルに<strong>はいざら</strong>がある。",
    "answer": "レストランのテーブルに<strong>灰皿</strong>がある。"
  },
  {
    "question": "このパンは<strong>かたい</strong>。",
    "answer": "このパンは<strong>硬い</strong>。"
  },
  {
    "question": "この<strong>こうか</strong>はつかえない。",
    "answer": "この<strong>硬貨</strong>は使えない。"
  },
  {
    "question": "かれは<strong>きょうこう</strong>なたいどをとった。",
    "answer": "彼は<strong>強硬</strong>な態度をとった。"
  },
  {
    "question": "ゆうめいになるためにわざを<strong>みがく</strong>。",
    "answer": "有名になるために技を<strong>磨く</strong>。"
  },
  {
    "question": "たがいにけんきゅうを<strong>せっさたくま</strong>する。",
    "answer": "互いに研究を<strong>切磋琢磨</strong>する。"
  },
  {
    "question": "たんじょうびをみんなで<strong>いわう</strong>。",
    "answer": "誕生日をみんなで<strong>祝う</strong>。"
  },
  {
    "question": "こんしゅうは<strong>しゅくじつ</strong>がおおい。",
    "answer": "今週は<strong>祝日</strong>が多い。"
  },
  {
    "question": "しあいの<strong>びょうよみ</strong>にはいった。",
    "answer": "試合の<strong>秒読み</strong>に入った。"
  },
  {
    "question": "ねんまつに<strong>ぜいきん</strong>をはらう。",
    "answer": "年末に<strong>税金</strong>を払う。"
  },
  {
    "question": "このとしょかんは<strong>じどう</strong>がつかえる。",
    "answer": "この図書館は<strong>児童</strong>が使える。"
  },
  {
    "question": "てがみを<strong>ふうとう</strong>にいれる。",
    "answer": "手紙を<strong>封筒</strong>に入れる。"
  },
  {
    "question": "ひみつのはなしが<strong>つつぬけ</strong>になった。",
    "answer": "秘密の話が<strong>筒抜け</strong>になった。"
  },
  {
    "question": "かしを<strong>けいさん</strong>する。",
    "answer": "貸しを<strong>計算</strong>する。"
  },
  {
    "question": "みずが<strong>くだ</strong>をとおる。",
    "answer": "水が<strong>管</strong>を通る。"
  },
  {
    "question": "しごとのしゅりょうを<strong>かんり</strong>する。",
    "answer": "仕事の資料を<strong>管理</strong>する。"
  }
]
